關稅生效倒數！支那赴美貨船暴增 運費創4年新高

川普最新關稅周一起開徵，中國產品趕最後期限送往美國。

川普對中國實施新一波關稅，周一正式生效，海運及空運總動員，
要搶時限將貨物從中國運到美國。

影響所及，南韓現代商船（HMM）從中國前往美國的散裝船都是滿載，
加州各港口貨量暴增，太平洋航線的運費率來到4年新高。

川普關稅擴大了中國黃金周前的趕貨效應，
中國製造商急著將玩具、腳踏車、汽車零件等送往美國。

中國國際航空飛美的貨量也大增。

鎮江億地光電照明（ED Opto Electrical Lighting Co.）8月底提前調度，
將１批車燈以海運送到洛杉磯，預定25天到達，就是為了趕上關稅的最後期限。

此外，供應孩之寶公司的玩具製造商龍昌集團也表示，為了趕在關稅實施前交貨，
部分客戶已決定將運輸方式從海運改成空運。

周一開始，輸往美國價值2000億美元的中國產品，將被課稅10%，年底會升到25%。

根據海運顧問公司德魯里（Drewry）的世界貨櫃指數，上海至洛杉磯的即期貨運費率，
在9月13日為止當周已升到每40呎貨櫃2362美元，為2014年12月以來新高。

彭博行業研究（Bloomberg Intelligence）分析師Rahul Kapoor表示：

「關稅的搶時大賽開始」，

他已聽說有貨被留在中國碼頭，原因是赴美貨船已經滿載。

支那人隻腳真係好誠實

鬥快賺完尾水

一節淡三墟！

到時個個走難了

中國人好無骨氣

貿易逆差再創新高
支那又贏